\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{anysize}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[T1]{fontenc}

\begin{document}
 
 \centering{\textbf{\S 13 Skala ocen}}

 \begin{enumerate}
  \item W Uczelni stosuje się następującą skalę ocen:
  \begin{tabbing}
    \hspace{3cm} \= \hspace{3cm} \= \hspace{3cm} \= a = a \= a \= \kill
      1) 91 -- 100 \% \> bardzo dobry \> (5.0); \\
      2) 81 -- 90 \% \> plus dobry \> (4.5);	\\
      3) 71 -- 80 \% \> dobry \> (4.0);	\\
      4) 61 -- 70 \% \> plus dostateczny \> (3.5);\\	
      5) 50 -- 60 \% \> dostateczny \> (3.0);	\\
      6) poniżej 50  \% \> niedostateczny \> (2.0);
  \end{tabbing}
  
  \item W wyjątkowych sytuacjach kiedy brak jest podstaw do ustalenia oceny,
    prowadzący przedmiot może zaliczyć go pozytywnie używając zapisu ,,zaliczono(zal.)''.
  \item Z przedmiotu wystawiane są oceny z zaliczeń zajęć obowiązkowych i z egzaminu, jeżeli
    przewiduje go plan studiów z zastrzeżeniem ust. 4.
  \item Przy zaliczeniu zajęć wychowania fizycznego, ze względu na specyfikę tego przedmiotu stosuje się
    wyłącznie zapisy:
    \begin{enumerate}[1)]
     \item zaliczono -- dla studentów, którzy uzyskali wymagane minimum do zaliczenia zajęć wychowania fizycznego
     \item niezaliczono -- dla studentów, którzy nie uzyskali wymaganego minimum do zaliczenia zajęć wychowania fizycznego
     \item zaświadczenie lekarskie
    \end{enumerate}
  \item Zapis słowny ,,zal'' nie ma żadnego odpowiednika w ocenie liczbowej i nie może być uwzględniany przy obliczeniu średniej 
    oceny za okres rozliczeniowy.
 \end{enumerate}

 
\end{document}
